許樹昌：商場有很多市民聚集購物

政府抗疫督導委員會專家顧問、中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌，在一個電視節目表示，本港新增的新型冠狀病毒確診個案在高位橫行，似乎早前收緊社交距離措施不太湊效，相信一系列防疫措施需要繼續延長。

他認為，現時周末市面仍人多車多，特別是商場有很多市民聚集購物，如果市民仍不配合防疫，建議政府考慮限制非緊急商店，包括時裝店和髮型屋等，每日只可營業6至8小時；去到「最後關頭」，甚至可能要研究發出「禁足令」，差不多做到戒嚴的程度。

許樹昌又說，近日不少市民到元朗大棠觀賞紅葉，部份人除口罩拍照，都有傳播風險，呼籲政府加強執法。他亦再次提醒市民，聖誕假期不要舉辦派對。至於學校復課安排，許樹昌指，除非新增確診個案回落至低單位數字，否則相信仍要繼續暫停面授課堂，建議過了新曆新年，看清楚走勢再作決定。

時裝店和髮型屋等，每日只可營業6至8小時？
咁咪仲多人聚集？

叫警察入商場掟TG囉

好呀，想睇

hello五毛

d所謂既高官去剪頭髮都係包場架啦
鬼知你地班蟻民平時成堆一齊剪

你都青山精神病

食屎啦你許狗
一係就宵禁
唔係咪死番林奠度幫佢奶啦

許樹昌負責屌市況
袁國勇負責屌大廈結構
何柏良負責屌個人護理
三大專家全方位打壓市民

究竟幾時先明白政府只係散播恐懼黎令你班賤民聽話比佢監控

連登仔仲覺得集中營係用鐵欄加一圈圈鐵線圍住果D
依家集中營係政府禁呢樣禁果樣，而大眾仲要拍手支持

8-9am 地鐵仲多人啦
9-6 office 仲多人

緊急法啦，邊個出街邊個要送中，快

BLOCK返你, 原因：五毛
你都係五毛
OK?

不如全香港停14日

事實就係藍屍散播瘟疫，跟住班陰謀撚係度煽動人唔好防疫，歐美咪一個人板囉，根本就係唔見棺材唔流眼淚

呢家求仁得仁啦，垃圾政府根本唔撚敢搞封城

許樹昌食屎啦
啲富婆日日喺私家clubhouse除罩social
普通香港人戴晒口罩行下街都唔得
為極權做事有報應架

佢三個黃架

地鐵日日都好多人又唔見佢咁講

聖誕假期不要舉辦派對 舉報有冇錢收 我晚晚行過啲鋪頭入面都大把人落閘開party喎 基本上有差佬巡門口聽到聲就入去就拉到

佢老母關又唔L封

宵禁都無L用啦

好驚班專家會俾班大地產商買起

和你shop, 又回鹿槍

跳舞奶lin就得

noted with thanks

咁你想點呀 你明知佢係做啲做啲
唔禁又爆 禁左又監控
咁你想點樣

出黎執復式消費

unblock la diu

入商場殺人囉
唔係第一次啦

戴口罩購物都唔俾
認清問題所在未呀
香港市民忍咗你地好耐啦！

刺激經濟都唔得

放工時間既觀塘\荃灣線

一陣開 Christmas party

只俾返工
唔俾行街
屌你老母

啱呀 個個迫曬嗰段時間去

禁地鐵咪得囉
之前唔係好鐘意停駛咩

好似遊行咁實名登記囉

未唔撚好禁,美國死撚左未呀,歐洲幾十萬單死撚左未呀?

佢冇禁個陣未又係百零單, 又"爆"成點呀? 睇過? "爆" 咩呀? 一係就強制OFFCE 工 WORK FROM HOME,迫巴士地鐵冇事你同我講一對一修甲反而要禁?

承認係弱感冒啦，每個人都有感染嘅自由㗎

On9專家

條底褲

點解富婆叫鴨又唔管

屌你老母啦，真係當香港人係豬？

工你又要人照翻，大部分娛樂俾你班攔坦禁哂，連出街食飯都唔得，依家買下野都要俾你話？

係咪要好似和你sing 咁樣成隊防暴衝入商場？

支持攬炒

冇用架啦唔識醒

其實...心理/精神健康都係健康嘅一種。但呢樣又好少理

我既訴求係返工.jpg

不出半年，佢哋又會聽到市民有「強烈聲音」
會推自願登記姓名，再變強制

啲專家食屎啦 一至五都好撚多市民聚集返工等車你唔撚講根本想借個疫情令到香港人更加奴隸 做好個人防護照出街啦 就係要成條街都係人 你淋病交唔到差關我撚事呀

講左成年 唔封關對所有入境香港既人實施隔離 根本禁市都會再爆

其實嗰啲支持限制嘅連登仔
有無諗過港共政府咁快想清零
最大目的係想同大陸通關

每次禁嘅嘢同爆嘅群組根本就無關係用下個閪腦啦 由一開始就係為監控而做

大陸準備ban 撚埋香港貨車啦 通條撚關
抵撚死 之前連續十幾日清零 無啦啦點解又爆呀
唔封關呀嘛

地鐵同巴士車箱重多

大佬, 你就UNUN腳就月入幾十萬咋
我仲要返工架, 屌你老母

宵禁囉屌你老母

on 99 , up 一大堆廢話, 根本冇助疫情

訴求係返工呀

商場本來就係比人聚集購物

極度懷疑呢啲專家唔知好多商場都係行人通道
入到商場唔代表shopping
好似沙田火車站 唔經過新城市點行去瀝源？
馬鞍山站仲一定要經商場出入

佢地洗撚知咩
平時專車直送返屋企
連八達通都未必識用啦

大家準備一人限聚

專家食屎啦

點解唔去望下九龍灣 觀塘 返工時間有幾多人

家中有很多市民聚集，政府呼籲不應多於4人

林鄭屌晒全香港
波叔屌攬炒
建宗屌泛民
大波嬅屌律師
聶德權屌公務員
曾國衛屌參選人
楊潤雄屌老師
黃錦星屌你大晒鬼
陳肇始屌醫護
徐英偉屌區議會
羅致光屌打工仔
李家超屌新聞界
陳帆屌航空業
邱騰華屌黃圈
黃偉綸屌林超英、環保人士
許正宇屌1蚊交稅
薛永恒屌創科界

遊艇幾十人開 P 又唔拉人, 你條磚家 up 勿鳩都係徒然

吹咩？
唔洗買餸唔洗食？

其實好多行業都想一次過禁14日封城 特別係飲食零售同相關結構行業

係到唔斷尾咁禁堂食又限人數等等係陰乾緊佢地
開又蝕 唔開又蝕
根本玩死佢地

不過做咩都好 點都要封關先 否則只會永續第N波
第二至第四波已經證據係外來傳入啦

唉 望一望台灣 禁得靚 人地已經正常生活同生產 坐等世界經濟復甦

成個政府都痴撚線，有精神分裂，又要經濟復蘇，又要扼殺人地做生意，市民自由岀街既權利
不如直接立立法全民禁足但每人每個月要洗錢洗萬幾二萬蚊啦屌你老母

我唔知，我睇唔到

6am已經多人啦

專家應該係呢幾晚發現好塞車
塞到嬲嬲豬 諗下有咩方法老屈我地

根本唔會拉 班狗重驚過你
除非你話間野係黃店啦

許樹昌

快啲禁止港鐵同巴士公司在港營運
無巴士同地鐵咪睇下市面會唔會少人啲囉

（個人覺得應該會有改善佢眼中睇到既情況）

咁不如索性全港禁足，商場禁開，禁止番工番學外出購物，

不過D市民同商家佬會屌到你仆街

香港想通 人地支那唔比呀
賴緊香港播毒上去

何況貨運其實一直做緊 只係點樣控制抵港運輸人員
日日都好多隻櫃黎香港出出入入

平安夜一定大把partyroom場偷開
舉報有錢收就fatfat 我一定坐係工廈等收錢

深圳灣口岸可唔可以只營業2小時？

班官都唔會住馬鞍山，佢地角度呢講咁Cheap

事實
好多公司都唔撚理政府講WFH

守撚左成年 次次都係外來因素破功
咁守黎做咩

地鐵啲班次咁疏夠增加風險啦
又唔見你要求地鐵加班次

政府自己都未做到wfh仲咁多野講

擺到明要撚化你班香港人

唔封關但又叫香港人唔好出街，睬你都傻啦

係咪戒嚴？
返工得
出街唔得？

係港人奴隸化計劃全賴有班賤種專家為名利配合狗共坤市民

陳國基住火炭駿景園 應該會知

繼續咁搞落去啲舖頭執撚哂咪冇人出街囉

港式戒嚴係返工得個人活動唔得

好似雅蘭個啲樓上全部都係診所
搭𨋢上去睇醫生個下夠多人夠危險啦
咁係咪唔撚洗睇醫生

On9日日翻工人山人海你唔講

禁晚市堂食先on9 重要限2人 50%
變相迫死哂d人係六點前聚集埋一齊搵飯食
等位時間又多左

一至五禁晚市堂食 個個收工就局住返屋企
放假六日咪報復式咁出黎行街食野玩囉
睇下過去幾個週末 各大商場多人到癲
6點前間間都排隊想食完野再行街shopping

加上已經抗疫抗左成年
眼見情況好轉 又係衰外來因素搞到本地感染
個個都唔撚順氣啦 咁守黎做咩 反正守完捱完 之後咪又係唔封關破功

喂黎生, 做嘢啦

中晒, 真係CLS.

而家商家同市民都屌緊啦

商家佬就比人陰乾緊

市民就準備失業潮

香港攬炒唔係黃絲做到 係林奠功勞

倒數 聖誕 都識加班次去疏導人潮
反而最需要減少人潮既就減班次

呢個真，一至五返完工，星期六日岀街輕鬆下都好正常
個仆街政府搞到全香港只係有返工冇娛樂，成個地獄咁
守左成年，真係唔想再守啦，反正之後重有五六七八波

班高官專家有撚坐過繁忙時間既黨鐵同巴士小巴咩

佢地唔係專車出入就的士uber嫁啦

叫班高官專家落黎做場show試下坐繁忙時間既黨鐵同迫巴士啦

咪整咗個安心上路囉

又唔開門又唔想人去

封左港鐵先

矛盾論嚟
車密到平時一樣就鼓勵人出去
車疏就等車耐到人唔想出去留喺屋企

平民做乜都錯
港共把關不力就冇錯

如果我屋企有禮賓府一半咁大

唔出街一個月又點話

同埋係政府一開始帶頭妖魔化「封關」
根本封關唔係斷哂所有物資運輸
係唔比非必要人士出入境同嚴格檢疫運輸人士
係班藍絲港豬覺得 封關=食草 咩都無

台灣封左咁耐鬧糧食短缺未？
又唔見得台灣可以完全唔靠進口物資

呢啲濕9教授
從來都唔會話朝早返工多人
Office聚集人群

買嘢返屋企煮嚟食都有錯咩
你老味人類幾時識光合作用

瞓撚咗幾耐？現家先知咩？

咁返工呢？ 實際係返工最大影響
三班縮一班咁計 人群聚集數量同時間 點都多過三班

呢個係必須外出工作問題

叫私人公司WFH係政府一廂情願FF出黎

放心 打疫苗個陣實有人縮沙

用緊急法
邊個去商場就係犯法

只許州官放火，不許百姓點燈

連街市及超市都要禁開就正，到時所有市民食都冇得食，仲唔作反 !

平時翻工放工就唔多人？
你地跳老舞就得
人地出街就唔得？你老味

香港人真係豬喎

但當衫 呢班旅遊飲食酒店既老闆 屌醫護罷工要求封關 影響生計

推
呀
！

香
港
宵
禁
！

無人返工，舖頭就唔會開，唔開就無人行啦，咁簡單道理都唔明

帶住口罩有乜問題?

佢9成屋企大咩都有
又私人影院又成
半年唔出街都得啦
香港人全部住籠屋
點樣日日屈係屋企呀

好呀，封撚晒 d商場佢

佢哋班人除咗陳姑娘之外應該無幾個會行街買嘢

當時跳舞未有疫情啊， 試吓而家跳？

睇死佢唔會封城

夠膽就1-6 月禁會計師樓上班時間

咁我驚林鄭有生命危險，四叔副身家應該夠買起佢萬鳩幾次

不時要貼出嚟提吓大家

唔係好少理 係從來無理過

人哋台灣總統同香港市長點比啊
比你禁完14日，之後又放班支那免檢疫嘅落黎咁有乜用

出街消費又唔撚俾

封關先講啦垃圾

咁多大陸狗黎香港搶物資搶左十幾廿年
又唔見佢出聲話太多人聚集

而家咪自食其果囉 個個開始叫苦連天
佢地以為好快無事搞掂 點知玩左成年都未玩完 重要傳統大賺時段禁埋堂食同一切活動

我屌你老母啦許樹昌
淨係識得話禁呢樣禁果樣
咁撚叻就咪撚去電視城訪問啦

所以一有班藍絲無腦以為封關=食草咩都無

就可以同佢地講 台灣咪一樣封緊又唔見佢地唔駛靠進口野

佢地就會spin去講其他野

deal好左6點前冇事

朝早定晚上

黨鐵同巴士繁忙時間冇乜點減過班次
只係非繁忙時間為主

un你老味

朝朝8點MTR多唔多人？

全部專家都係冇尊嚴嘅condom
冇推薦支那疫苗都俾柒婆砌到參考專家意見
但成班pussy俾人強姦都繼續腿張開

街市呢?
唔講街市?
不如封埋街市丫笨

細間果啲都full到book唔到阿屌！！

咁又係特首叫唔好在屋企聚集，咁咪出來lol

你唔封關咪日日出街囉
一至五返工
星期六日行山睇紅葉同行donki
依家巴士仲要減班，架架都逼爆

點會無減班次繁忙時間

我工作要四圍走都發現係疏左同多人等得耐左

返工果時重明顯

收皮喇假髮佬！
同啲廢佬一尻樣

同病毒傾掂數，返工可以，娛樂唔得。

今日咩料
太古城商場勁多人

窮人行街睇戲，有錢人跳舞叫導師，病毒傳播都係因為窮人而起

Sales狗表示呢排日日爆數

不如政府宣佈限制市民生活嘅抗疫措施失敗
而家取消晒所有法例599，等市民自生自滅啦

只准你番工

on 9 , 返工時段唔柒多人？你叫大家罷工吖嘛？

做所有野都係危險 只有返工安全

真 有次見到有個廢老冇帶口罩 d狗掂行掂過

其實唔記得係咪袁國勇定邊個講過，有戴罩嘅話出街風險唔高？

如果唔係應該一早出現地鐵群組

咪禁足囉屌你
每日得嗰幾廿單case講撚到好似人哋國家幾萬單新症咁
回港易又唔取消，關你又唔撚封
屌你老味

冇地鐵群組係因為基本上track唔到
不明源頭有可能就係環境污染

朝早搭巴士仲多人
幾時強制wfh先？

返工有得唔返咩屌你

離地撚眼中嘅返工時間得89點

Just a flu

拉啊笨

狗巴8點收車, 黨鐵8點後半個鐘一班

黃屍咯，明知咁樣係唔啱都照做

而家都無人理佢地啦已經

睇黎你又要改名

依家擺明就係當豬咁圈養

今日下午去銅鑼灣，個個商場都勁多人

中環仲多市民聚集返工添呀仆街

Diu, 你估佢哋唔敢？

行街都冇自由

去街市睇下啦
屌你老母

緊急法囉
宵禁囉
酮芯擴疫吖嘛，勃嫩返正吖嘛

佢開post都幾密下

班友禁堂食個陣都話無諗過咁多人要返工啦

屌大廈結構點解係打壓市民

許樹昌 轉左行 做看更咩 ?

關商店囉

成班淨係識做research嘅離地撚
自己匿喺象牙塔唔出街唔代表其他人唔洗出囉
防疫唔撚諗實用性

節日將至 張竹君籲考慮聚會是否必要並要保持社交距離

2020年12月20日週日 下午5:50 [GMT+8]·1 分鐘文章

本港今日新增74宗確診個案。衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，雖然今日確診數字較低，但不可以只看一兩日的情況，希望確診數字能平穩再慢慢回落，目前仍要觀察。 張竹君又說，冬至及聖誕節將至，近期很多個案來自慣性、定期的家庭聚會，部分家庭成員可能是年紀較大，或者有長期病患，一旦感染可能會有突然變化，呼籲年輕人考慮這類聚會是否必要以及會否有危險，並要保持社交距離。 至於近日多個屋苑出現群組，張竹君建議，市民應盡量當自己所住的屋苑樓上樓下有個案，做足防疫措施，不要等到真的出現個案才做。

睇下個政府幾撚咁仆街 ?
明明第 4 波係班死廢老跳老舞搞出嚟
依家就推個波去後生仔度 , 叫佢地諗清楚係咪要聚會

屌你老母, 班廢老要 「冬大過年」 又唔撚提 ?

ok喎！
一個tg 清人清得幾快

咁先有理由要求你係屋企都要戴口罩，之後就到搵人入屋抽查睇你有冇戴罩

全面封關全面停工啦

佢好似有講叫人唔好做冬喎

你唔封關，仲要我乖乖地抗疫，彩你都on9

okay. 原本都無唸過搞party
睇黎我要搞返場happy下

實用與否唔使理
佢哋咁講只係為咗配合政權要求而做。
只要有人信就得
最好啲人聽政權所講，放棄一切迎合政權要求，就算佢哋食樹皮都要感謝中共。

叫商場咪撚開丫笨柒